{"id":8184,"date":"2024-04-12T10:02:54","date_gmt":"2024-04-12T09:02:54","guid":{"rendered":"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/event\/ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable\/"},"modified":"2024-04-12T10:05:20","modified_gmt":"2024-04-12T09:05:20","slug":"ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable","status":"publish","type":"tribe_events","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable\/","title":{"rendered":"AG ch\u00e2teau des Rohan salle Lully conf\u00e9rence par Fr\u00e9d\u00e9ric Tournay, charg\u00e9 des collections au Jardin botanique de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg et au Jardin botanique de Saverne Arbres \u00ab\u00a0remarquables \u00a0\u00bb &#8211; quels crit\u00e8res pour les identifier"},"content":{"rendered":"","protected":false},"excerpt":{"rendered":"","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_tribe_events_status":"","_tribe_events_status_reason":"","footnotes":""},"tags":[],"tribe_events_cat":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8184"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/tribe_events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8184"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8184\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8203,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8184\/revisions\/8203"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8184"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8184"},{"taxonomy":"tribe_events_cat","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events_cat?post=8184"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}