{"id":8340,"date":"2024-04-16T14:14:49","date_gmt":"2024-04-16T13:14:49","guid":{"rendered":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/?post_type=tribe_events&#038;p=8340"},"modified":"2024-04-16T14:14:49","modified_gmt":"2024-04-16T13:14:49","slug":"rendez-vous-aux-jardins-1er-et-2-juin","status":"publish","type":"tribe_events","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/rendez-vous-aux-jardins-1er-et-2-juin\/","title":{"rendered":"Rendez-vous aux jardins 1er et 2 juin"},"content":{"rendered":"<p>de 10:00 \u00e0 18:00. Entr\u00e9e gratuite. Visite guid\u00e9e le 2 juin \u00e0 15:00. Animation musicale, exposition et vente de c\u00e9ramiques, tombola, petite restauration<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>de 10:00 \u00e0 18:00. Entr\u00e9e gratuite. Visite guid\u00e9e le 2 juin \u00e0 15:00. Animation musicale, exposition et vente de c\u00e9ramiques, tombola, petite restauration<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"","meta":{"_tribe_events_status":"","_tribe_events_status_reason":"","footnotes":""},"tags":[],"tribe_events_cat":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8340"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/tribe_events"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8340"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8340\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8341,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events\/8340\/revisions\/8341"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8340"}],"wp:term":[{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8340"},{"taxonomy":"tribe_events_cat","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tribe_events_cat?post=8340"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}