{"id":8164,"date":"2024-04-13T09:20:41","date_gmt":"2024-04-13T08:20:41","guid":{"rendered":"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/?p=8164"},"modified":"2024-05-08T07:54:35","modified_gmt":"2024-05-08T06:54:35","slug":"troc-de-plantes-le-1er-mai-2024","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/troc-de-plantes-le-1er-mai-2024\/","title":{"rendered":"Troc de plantes le 1er mai 2024"},"content":{"rendered":"\n<p>Un troc de plantes aura lieu le mercredi 1er mai de 10h \u00e0 14h \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du Jardin botanique.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Il suffit d&rsquo;apporter ses plantes d&rsquo;ext\u00e9rieur ou d&rsquo;int\u00e9rieur, (de pr\u00e9f\u00e9rence avec leurs noms), grandes ou petites, pour les \u00e9changer avec d&rsquo;autres. Les graines, semis et bulbes sont les bienvenus, ainsi que des revues de jardinage.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Les personnes qui n&rsquo;ont rien \u00e0 \u00e9changer peuvent repartir avec des plantes, en remettant un don dans la bo\u00eete pr\u00e9vue \u00e0 cet effet.&nbsp;<\/p>\n\n\n\n<p>Petite restauration.&nbsp;<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Un troc de plantes aura lieu le mercredi 1er mai de 10h \u00e0 14h \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e du Jardin botanique.&nbsp; Il suffit d&rsquo;apporter ses plantes d&rsquo;ext\u00e9rieur ou d&rsquo;int\u00e9rieur, (de pr\u00e9f\u00e9rence avec [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":6834,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8164"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8164"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8164\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8165,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8164\/revisions\/8165"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media\/6834"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8164"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8164"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8164"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}