{"id":8435,"date":"2024-06-06T10:58:10","date_gmt":"2024-06-06T09:58:10","guid":{"rendered":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/?p=8435"},"modified":"2024-06-06T10:59:27","modified_gmt":"2024-06-06T09:59:27","slug":"promenade-vesperale-elisabeth-kempf","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/promenade-vesperale-elisabeth-kempf\/","title":{"rendered":"Promenade vesp\u00e9rale Elisabeth Kempf"},"content":{"rendered":"\n<p>Laissez vous tenter par une petite promenade vesp\u00e9rale dans le Jardin Botanique \u00e0 la d\u00e9couverte des vastes collections de plantes. Les 20 et 27 juin \u00e0 19h30 retrouvez nous au jardin  <\/p>\n\n\n\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/433964354_430718016304373_7430824389467026640_n.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"405\" height=\"405\" src=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/433964354_430718016304373_7430824389467026640_n.jpg\" alt=\"\" class=\"wp-image-8436\" srcset=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/433964354_430718016304373_7430824389467026640_n.jpg 405w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/433964354_430718016304373_7430824389467026640_n-300x300.jpg 300w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/433964354_430718016304373_7430824389467026640_n-150x150.jpg 150w\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" \/><\/a><\/figure>\n\n\n\n<ul>\n<li><strong>Tarifs :\u00a0<\/strong>4\u20ac<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Lieu\/D\u00e9part de la manifestation :\u00a0<\/strong>Jardin Botanique<\/li>\n\n\n\n<li><strong>Stationnement pour v\u00e9hicules :\u00a0<\/strong>A moins de 200 m d&rsquo;un parking public gratuit<\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Laissez vous tenter par une petite promenade vesp\u00e9rale dans le Jardin Botanique \u00e0 la d\u00e9couverte des vastes collections de plantes. Les 20 et 27 juin \u00e0 19h30 retrouvez nous au [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":8436,"comment_status":"closed","ping_status":"","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8435"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8435"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8435\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8439,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8435\/revisions\/8439"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8436"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8435"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8435"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8435"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}