{"id":8440,"date":"2024-06-20T12:24:09","date_gmt":"2024-06-20T11:24:09","guid":{"rendered":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/?p=8440"},"modified":"2024-06-20T12:27:23","modified_gmt":"2024-06-20T11:27:23","slug":"les-huiles-essentielles-leur-utilisation-dans-les-douleurs-christelle-neu","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/les-huiles-essentielles-leur-utilisation-dans-les-douleurs-christelle-neu\/","title":{"rendered":"Les huiles essentielles avec Christelle Neu"},"content":{"rendered":"\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><a href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/353914.jpg\"><img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"1000\" height=\"668\" src=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/353914.jpg\" alt=\"Christelle Neu, aromath\u00e9rapeute\" class=\"wp-image-8448\" srcset=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/353914.jpg 1000w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/353914-300x200.jpg 300w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/06\/353914-768x513.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" \/><\/a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Christelle Neu, aromath\u00e9rapeute: les huiles essentielles \u00e0 utiliser dans les douleurs<\/figcaption><\/figure>\n\n\n\n<p>Dimanche 30 juin \u00e0 15h au pavillon d&rsquo;exposition du jardin: Christelle Neu, aromath\u00e9rapeute, donnera conseils et explications sur les huiles essentielles \u00e0 utiliser dans les douleurs. Diaporama et r\u00e9ponses aux questions.<\/p>\n\n\n\n<p>Dur\u00e9e : environ 1h30.<\/p>\n\n\n\n<p>Tarif: gratuit pour les membres, 4 \u20ac \/ personne non membre.<\/p>\n\n\n\n<p>Renseignements par mail\u00a0<a href=\"mailto:contactsjbsav@gmail.com\">contactsjbsav@gmail.com<\/a>\u00a0et par t\u00e9l\u00e9phone ou sms au 06 33 85 37 38.<\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Dimanche 30 juin \u00e0 15h au pavillon d&rsquo;exposition du jardin: Christelle Neu, aromath\u00e9rapeute, donnera conseils et explications sur les huiles essentielles \u00e0 utiliser dans les douleurs. Diaporama et r\u00e9ponses aux [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":8448,"comment_status":"closed","ping_status":"","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":{"footnotes":""},"categories":[4],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=8440"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8454,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/8440\/revisions\/8454"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media\/8448"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=8440"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=8440"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=8440"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}