{"id":7578,"date":"2024-01-31T16:15:57","date_gmt":"2024-01-31T15:15:57","guid":{"rendered":"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/?page_id=7578"},"modified":"2024-04-23T14:31:21","modified_gmt":"2024-04-23T13:31:21","slug":"le-jardin-botanique-de-saverne","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/le-jardin-botanique-de-saverne\/","title":{"rendered":"le jardin"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"7578\" class=\"elementor elementor-7578\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-860fcae e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"860fcae\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1d0f6f1 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"1d0f6f1\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6d255f2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6d255f2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">LE JARDIN<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5341abd e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"5341abd\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f12d946 elementor-icon-list--layout-traditional elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"f12d946\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<link rel=\"stylesheet\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/plugins\/elementor\/assets\/css\/widget-icon-list.min.css\">\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#role\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">R\u00f4le d\u2019un Jardin Botanique\u200b<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#historique\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Historique<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#objectifs\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Objectifs<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#quefaire\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Que faire au jardin\u00a0?<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#plan\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Plan du jardin<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"#photos\">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Le jardin en photo<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64c2b407 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"64c2b407\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-427fee94 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"427fee94\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-43df7e35 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"43df7e35\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Qu\u2019est ce qu\u2019un jardin botanique<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16c4c83b e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"16c4c83b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-612bc04f e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"612bc04f\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-27a48a7 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"27a48a7\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-817cce2 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"817cce2\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-730d895 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"730d895\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\nbody.elementor-page .elementor-widget-menu-anchor{margin-bottom:0}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"role\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d883516 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d883516\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">R\u00f4le d\u2019un jardin botanique<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6f1e9cb elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"6f1e9cb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Un jardin botanique&nbsp;est avant tout une collection de plantes ouverte \u00e0 un public, ce qui en fait l\u2019\u00e9quivalent d\u2019un mus\u00e9e. Cette collection peut \u00eatre \u00e0 th\u00e8me comme un jardin m\u00e9di\u00e9val, m\u00e9dicinal, ornemental ou scientifique. En g\u00e9n\u00e9ral les jardins botaniques comprennent plusieurs de ces th\u00e8mes.<br><br>Les premiers jardins botaniques \u00e9taient des jardins m\u00e9dicinaux destin\u00e9s \u00e0 montrer aux \u00e9tudiants en m\u00e9decine et en pharmacie les plantes utiles \u00e0 leur art. Ils servaient \u00e9galement \u00e0 mettre ces plantes \u00e0 la disposition des chercheurs.<br><br>\nPlus tard, les jardins botaniques se sont d\u00e9tach\u00e9s de leur fonction curative et se sont destin\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tude des plantes pour elles-m\u00eames,&nbsp;la Botanique.&nbsp;Ils ont alors eu pour fonction de permettre aux \u00e9tudiants d\u2019apprendre les plantes et aux chercheurs de les \u00e9tudier. <br><br>Actuellement, la tendance \u00e0 la d\u00e9mocratisation de la culture tend de plus en plus \u00e0 mettre ces jardins \u00e0 la disposition du public qui peut s\u2019y initier au monde v\u00e9g\u00e9tal. <\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-57ca95e e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"57ca95e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bd24626 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"bd24626\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<h3><strong>Un jardin botanique a en r\u00e9alit\u00e9 plusieurs utilisations possibles et cela en m\u00eame temps.<\/strong><\/h3><p>De par sa structure il est un espace plant\u00e9 comportant des acc\u00e8s et des all\u00e9es et se pr\u00e9sente donc comme un parc dans lequel il est possible de se promener, de se d\u00e9tendre et de respirer un air un peu plus propre qu\u2019ailleurs. Il peut donc avoir une simple\u00a0<strong>fonction r\u00e9cr\u00e9ative.<\/strong>\u00a0Il faut cependant noter qu\u2019\u00e0 la diff\u00e9rence d\u2019un parc de ville, le jardin botanique contient des plantes dont certaines peuvent \u00eatre toxiques ou agressives. Une mise en garde du public et une surveillance des enfants et des animaux s\u2019impose donc.<\/p><p>Le jardin botanique a pour fonction principale de permettre \u00e0 un public de voir des plantes et d\u2019avoir des informations \u00e0 leur sujet. Il s\u2019agit d\u2019une\u00a0<strong>fonction culturelle<\/strong>. On peut donc y voir le nom des plantes, \u00e0 la fois le nom scientifique et ou le nom vernaculaire dans les langues locales. On peut \u00e9galement y apprendre leur int\u00e9r\u00eat qui peut \u00eatre ornemental, m\u00e9dicinal, alimentaire, technique ou scientifique. Alors que le caract\u00e8re ornemental des plantes est imm\u00e9diatement visible, les autres int\u00e9r\u00eats doivent \u00eatre indiqu\u00e9s au public. Un jardin botanique doit donc fournir des renseignements. En g\u00e9n\u00e9ral il le fait par des \u00e9tiquettes dont sont munies les plantes mais il peut \u00e9galement publier une brochure descriptive voire avoir un local pour des films ou des diaporamas.<\/p><p>Un caract\u00e8re qui doit imp\u00e9rativement \u00eatre indiqu\u00e9 sur place est la toxicit\u00e9 \u00e9ventuelle. Cette information concerne les plantes exotiques, que le public ne voit qu\u2019ici, mais \u00e9galement les plantes indig\u00e8nes, que l\u2019on c\u00f4toie ordinairement mais sans rien savoir \u00e0 leur sujet.<\/p><p>Avant de s\u2019adresser au public le jardin botanique s\u2019est adress\u00e9 historiquement aux \u00e9tudiants des universit\u00e9s dans le cadre de sa\u00a0<strong>fonction p\u00e9dagogique.<\/strong>\u00a0Cette fonction est actuellement \u00e9tendue aux scolaires qui viennent suivre des visites guid\u00e9es dans le cadre de l\u2019enseignement de la biologie. Le jardin est ainsi un lieu privil\u00e9gi\u00e9 pour l\u2019initiation \u00e0 la nature. Bien qu\u2019artificielle cette \u00ab nature \u00bb a l\u2019avantage d\u2019\u00eatre proche et document\u00e9e ce qui simplifie le travail du ma\u00eetre.<\/p><p>Le jardin botanique par la simple pr\u00e9sence des plantes donne au public une id\u00e9e de l\u2019immense diversit\u00e9 du monde v\u00e9g\u00e9tal et \u00e9galement de la grande quantit\u00e9 de v\u00e9g\u00e9taux susceptibles d\u2019\u00eatre cultiv\u00e9s dans la r\u00e9gion. Il constitue donc une sorte de vitrine voire de publicit\u00e9 pour les p\u00e9pini\u00e9ristes et les horticulteurs.<\/p><p>Il permet \u00e9galement aux chercheurs et scientifiques de trouver des plantes de r\u00e9f\u00e9rence et du mat\u00e9riel pour leurs recherches. Ce\u00a0<strong>r\u00f4le scientifique<\/strong>\u00a0est constant depuis la cr\u00e9ation du premier jardin botanique.<\/p><p>En ce qui concerne les v\u00e9g\u00e9taux rares ou menac\u00e9s, leur pr\u00e9sence dans le jardin botanique permet au public de les conna\u00eetre et de les respecter. La tentation est grande d\u2019utiliser le jardin botanique comme\u00a0<strong>Conservatoire<\/strong>\u00a0o\u00f9 l\u2019on cultiverait les v\u00e9g\u00e9taux menac\u00e9s pour les sauver. Il faut cependant savoir qu\u2019une plante est un organisme en \u00e9quilibre avec un milieu. Elle ne reste elle-m\u00eame que dans ce milieu. En culture elle se modifie, lentement par mutation et adaptation au milieu artificiel ou tr\u00e8s vite par hybridation avec des esp\u00e8ces voisines. La conservation des plantes dans un jardin botanique ne saurait donc \u00eatre qu\u2019une action ponctuelle et de courte dur\u00e9e.<\/p><p>En conclusion un jardin botanique est un\u00a0<strong>mus\u00e9e vivant<\/strong>\u00a0dont la fonction est de visualiser pour le public la beaut\u00e9, la richesse et la diversit\u00e9 du monde v\u00e9g\u00e9tal. Il doit aussi, par le message qu\u2019il d\u00e9livre, former le public au respect pour notre environnement dont les plantes sont l\u2019\u00e9l\u00e9ment le plus important par leur photosynth\u00e8se, mais \u00e9galement le plus ornemental.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3f08225 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"3f08225\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"historique\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-68ddc73 e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"68ddc73\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-97ba5ff e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"97ba5ff\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f6bde52 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"f6bde52\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c188c10 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c188c10\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Historique<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c154aa2 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c154aa2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\tCr\u00e9\u00e9 il y a pr\u00e8s d\u2019un si\u00e8cle, en 1932, le Jardin botanique de Saverne est le fruit du travail et de la passion d\u2019un \u00e9minent botaniste savernois, Emile Walter, qui, alors qu\u2019il r\u00e9digeait une flore \u00e0 destination des randonneurs dans les environs de Saverne, \u00e9tait intrigu\u00e9 par la richesse floristique d\u2019une lande broussailleuse, dans la mont\u00e9e vers le col de Saverne. Il voulut mettre en valeur ce micro-environnement \u00e9tonnant : cette friche relativement riche en calcaire au milieu d\u2019une for\u00eat gr\u00e9seuse, en contrebas de la route, avait b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du ruissellement et de l\u2019apport en calcaire amen\u00e9s par l\u2019empierrement de la route du col, construite 200 ans auparavant.\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ca0dc49 elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"ca0dc49\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm elementor-animation-bounce-out\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/90-annees-de-peripeties.pdf\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">l'historique complet ici<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-62f00f3 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"62f00f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"objectifs\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6e07df7 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6e07df7\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bc59bf7 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"bc59bf7\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2c236b9 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"2c236b9\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-929319c e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"929319c\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5c3d977 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"5c3d977\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Objectifs<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-db37a8c elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"db37a8c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Le jardin botanique a des objectifs multiples et essentiels pour la pr\u00e9servation de l&rsquo;environnement et la sensibilisation du public \u00e0 la biodiversit\u00e9. Tout d&rsquo;abord, il vise \u00e0 conserver le patrimoine v\u00e9g\u00e9tal en pr\u00e9servant le fond v\u00e9g\u00e9tal existant, en cr\u00e9ant un fond v\u00e9g\u00e9tal sp\u00e9cifique \u00e0 la r\u00e9gion et en d\u00e9veloppant une collection de plantes th\u00e9matiques. Ensuite, le jardin botanique souhaite \u00eatre un lieu d&rsquo;agr\u00e9ment \u00e0 vocation p\u00e9dagogique, ouvert \u00e0 tous, afin de sensibiliser les visiteurs, \u00e9l\u00e8ves et stagiaires aux enjeux de la gestion durable des espaces verts. Des actions concr\u00e8tes sont mises en place pour mettre en pratique les connaissances acquises dans ce domaine.<\/p><p>De plus, le jardin botanique s&rsquo;engage \u00e0 pr\u00e9senter ses pratiques de gestion lors de journ\u00e9es portes ouvertes, afin de sensibiliser un large public aux avantages d&rsquo;une telle approche. Des exp\u00e9rimentations r\u00e9guli\u00e8res sont men\u00e9es pour tester de nouvelles techniques et \u00e9valuer leur impact sur le site. L&rsquo;introduction de nouvelles esp\u00e8ces est \u00e9galement poursuivie, en prenant en compte les caract\u00e9ristiques du site et de son environnement pour favoriser la diversit\u00e9 biologique.<\/p><p>Enfin, des inventaires faunistiques et floristiques sont r\u00e9alis\u00e9s pour suivre l&rsquo;\u00e9volution de la biodiversit\u00e9 et permettre une gestion adapt\u00e9e du jardin botanique. Ces actions visent \u00e0 promouvoir la pr\u00e9servation de la nature et \u00e0 sensibiliser le public \u00e0 l&rsquo;importance de la diversit\u00e9 biologique pour notre \u00e9cosyst\u00e8me.<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0bd7f5a elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"0bd7f5a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"quefaire\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fd77b7e e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"fd77b7e\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a6a3ce8 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"a6a3ce8\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-406af7d e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"406af7d\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b738eca e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b738eca\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-7570f42 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"7570f42\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Que faire au jardin\u00a0?<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-818a4b6 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"818a4b6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Nous vous proposons de profiter pleinement de notre Jardin botanique de Saverne avec une palette d\u2019activit\u00e9s<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2897666 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2897666\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">>Visites guid\u00e9es<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d8c293 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"4d8c293\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\tDes visites guid\u00e9es sont propos\u00e9es au cours de la saison pour petits et grands\u00a0: voir calendrier.\n\nLa visite guid\u00e9e dure environ 1 heure \u00e0 2 heures selon l\u2019int\u00e9r\u00eat\u00a0des participants.\n\nNous proposons aux groupes des visites guid\u00e9es g\u00e9n\u00e9rales ou th\u00e9matiques <br><strong>R\u00e9servation obligatoire au 06 33 85 37 38 ou par mail <a href=\"mailto:contactsjbsav@gmail.com\">contactsjbsav@gmail.com<\/a><\/strong>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a473179 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a473179\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">>Animations et ateliers<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aaa6dfb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"aaa6dfb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Section en cours de construction<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-070bd90 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"070bd90\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">&gt;Accueil des scolaires\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-56c0561 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"56c0561\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Nous accueillons les enfants des \u00e9coles, coll\u00e8ges et lyc\u00e9es ainsi que les enfants des centres a\u00e9r\u00e9s et de loisirs. Il faut toutefois que les enseignants et les animateurs pr\u00e9parent avec nous, en amont, les activit\u00e9s \u00e0 faire avec les \u00e9l\u00e8ves. <strong>R\u00e9servation obligatoire.<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8677500 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"8677500\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"plan\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-6718cac e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"6718cac\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-edb4d8a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"edb4d8a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">&gt;Visites libres<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b13b6aa elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"b13b6aa\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div>Le Jardin botanique de Saverne, d\u2019une superficie de 3 hectares,\u00a0 vous offre un tour du monde des v\u00e9g\u00e9taux. A votre rythme et selon vos attentes, parcourez ses sentiers et d\u00e9couvrez les noms des plantes par leurs \u00e9tiquettes.\u00a0<span style=\"color: var( --e-global-color-text ); font-family: var( --e-global-typography-text-font-family ), Sans-serif; font-size: var( --e-global-typography-text-font-size ); font-style: var( --e-global-typography-text-font-style ); font-weight: var( --e-global-typography-text-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-text-letter-spacing ); text-transform: var( --e-global-typography-text-text-transform ); word-spacing: var( --e-global-typography-text-word-spacing ); text-align: var(--text-align); background-color: var( --e-global-color-4aed507 );\">Pour vous guider\u00a0 : un exemple de nomenclature\u00a0<\/span><\/div>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-cb1d250 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"cb1d250\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-widget-image{text-align:center}.elementor-widget-image a{display:inline-block}.elementor-widget-image a img[src$=\".svg\"]{width:48px}.elementor-widget-image img{vertical-align:middle;display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Nomenclature.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-title=\"Nomenclature\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Njc2LCJ1cmwiOiJodHRwczpcL1wvamFyZGluLWJvdGFuaXF1ZS1zYXZlcm5lLmV1XC93cC1jb250ZW50XC91cGxvYWRzXC8yMDE0XC8wNVwvTm9tZW5jbGF0dXJlLmpwZyJ9\">\n\t\t\t\t\t\t\t<img fetchpriority=\"high\" decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"322\" src=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Nomenclature.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-676\" alt=\"Nomenclature\" srcset=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Nomenclature.jpg 858w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/05\/Nomenclature-300x121.jpg 300w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a189b7b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"a189b7b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">&gt;Expositions<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1a927d3 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"1a927d3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p>Les expositions ont en g\u00e9n\u00e9ral lieu dans le pavillon d\u2019exposition du Jardin. Cette saison, l\u2019exposition est consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019herbier r\u00e9alis\u00e9 en 1990 par le botaniste Roger Engel (1923-2018).<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2060725 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"2060725\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">&gt;Troc de plantes\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8755ec6 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"8755ec6\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><strong>Il a lieu tous les ans, le 1er mai, de 10h \u00e0 14h, \u00e0 l&rsquo;entr\u00e9e\u00a0 du Jardin botanique<\/strong><\/p><p>C&rsquo;est l&rsquo;occasion d&rsquo;apporter vos plantes et graines superflues et de repartir avec d&rsquo;autres\u00a0v\u00e9g\u00e9taux. C&rsquo;est aussi une bonne opportunit\u00e9 d&rsquo;\u00e9changer trucs et astuces de jardiniers. Vous pouvez aussi acqu\u00e9rir des plantes, m\u00eame si vous n&rsquo;en avez pas apport\u00e9es, moyennant une petite obole dans la cagnotte de l&rsquo;association.<br \/><i> Boissons\u00a0et g\u00e2teaux en vente.\u00a0<\/i><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8ef0218 e-con-full elementor-hidden-tablet elementor-hidden-mobile e-flex e-con e-parent\" data-id=\"8ef0218\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-51c403b e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"51c403b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b5fd036 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b5fd036\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plan du jardin botanique<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2407eaf elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"2407eaf\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<p><b>Superficie<\/b> : 3 ha \u2217 <b>Altitude<\/b> : 330-365 m\u00e8tres \u2217 <b>Longitude<\/b> : 7\u00b020\u2019 E \u2217 <b>Latitude<\/b> : 48\u00b045\u2019 N<\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-665cd05 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"665cd05\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-39f4ac1 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"39f4ac1\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Prairies \u00e0 orchid\u00e9es<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a803f31 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"a803f31\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Rocailles<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-bbdf795 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"bbdf795\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Tourbi\u00e8res<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6a2f65 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"b6a2f65\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Point d\u2019eau<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-12c1550 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"12c1550\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Foug\u00e8res<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-84cec83 elementor-icon-list--layout-inline elementor-list-item-link-full_width elementor-widget elementor-widget-icon-list\" data-id=\"84cec83\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"icon-list.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-icon-list-items elementor-inline-items\">\n\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-inline-item\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t<svg aria-hidden=\"true\" class=\"e-font-icon-svg e-fas-circle\" viewBox=\"0 0 512 512\" xmlns=\"http:\/\/www.w3.org\/2000\/svg\"><path d=\"M256 8C119 8 8 119 8 256s111 248 248 248 248-111 248-248S393 8 256 8z\"><\/path><\/svg>\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text\">Arboretum<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0cfbac4 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"0cfbac4\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-443e348 elementor-widget__width-initial elementor-widget elementor-widget-hotspot\" data-id=\"443e348\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;hotspot&quot;:[{&quot;_id&quot;:&quot;7c39142&quot;,&quot;hotspot_label&quot;:&quot;ENTR\\u00c9E&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;le pavillon d\\u2019accueil est situ\\u00e9 \\u00e0 l\\u2019entr\\u00e9e du Jardin. Des livres, des graines Kokopelli et des cartes postales sont en vente, ainsi que des boissons.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:24,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:31,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:337,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;St\\u00e8le d\\u2019E.Walter&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;Le Jardin botanique a \\u00e9t\\u00e9 cr\\u00e9\\u00e9 en 1931 sous l\\u2019impulsion d\\u2019Emile Walter (1873-1953), botaniste et pharmacien. Il a \\u00e9galement \\u00e9t\\u00e9 \\u00e0 l\\u2019origine de la cr\\u00e9ation de l\\u2019association Les amis du Jardin botanique du col de Saverne, en 1932. Gr\\u00e2ce \\u00e0 lui et \\u00e0 ses amis, le Jardin s\\u2019est enrichi de plantes de presque toutes les r\\u00e9gions du monde. On en compte \\u00e0 pr\\u00e9sent 2200.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:44,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:54,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;eecc0a2&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:652,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Pavillon d\\u2019exposition&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:58,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:49,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;2f1148e&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;no&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:null},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Le chalet central &quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;a \\u00e9t\\u00e9 construit en 1935 ; il m\\u00e9rite une r\\u00e9habilitation.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:37,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:60,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;c732e00&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:244,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Totem&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;a \\u00e9t\\u00e9 cr\\u00e9\\u00e9 \\u00e0 partir de l\\u2019unique sapin de Cilicie du Jardin,\\u00a0 mort de s\\u00e9cheresse en 2017. Sa r\\u00e9alisation a \\u00e9t\\u00e9 faite \\u00e0 la tron\\u00e7onneuse par Denis Viprey, sur une id\\u00e9e originale de Pierre Meppiel, le jardinier. On reconna\\u00eet un aigle, un corbeau, un tiki et un \\u00e9cureuil.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:14,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:68,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;f9376e2&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:418,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;tourbi\\u00e8res &quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;Les tourbi\\u00e8res sont caract\\u00e9ris\\u00e9es par un milieu humide, un sol tourbeux et pauvre en nutriments o\\u00f9 croissent les plantes carnivores dont plusieurs esp\\u00e8ces de &lt;em&gt;Drosera&lt;\\\/em&gt;. Les sarrac\\u00e9nies aux grandes feuilles en forme de longues urnes et les dion\\u00e9es dont les feuilles ressemblent \\u00e0 de petites m\\u00e2choires, toutes deux d\\u2019origine am\\u00e9ricaine, sont capables de pi\\u00e9ger les insectes. Les proies sont dig\\u00e9r\\u00e9es et assimil\\u00e9es gr\\u00e2ce \\u00e0 des enzymes sp\\u00e9cifiques de la plante. Elles compensent ainsi la faible quantit\\u00e9 de nutriments disponibles dans le sol.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:11,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:52,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:418,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;_id&quot;:&quot;f2111e2&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;H\\u00f4tel \\u00e0 insectes&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;de nombreux insectes habitent l\\u2019h\\u00f4tel \\u00e0 insectes. Deux panonceaux \\u00e0 proximit\\u00e9 vous donnent des indications et montrent les photos de ces insectes.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:33,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:42,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;5ed188c&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:268,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Zone humide&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;La salicaire, le rosier des marais, l\\u2019Epipactis des marais, qui est une belle orchid\\u00e9e, des foug\\u00e8res telles que &lt;em&gt;Asplenium scolopendrium&lt;\\\/em&gt; \\u2018Undulatum\\u2019, et un pigamon poussent dans la zone humide, domin\\u00e9e par un poirier d\\u2019origine asiatique.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:26,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:47,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;b0948c3&quot;,&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:345,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Point d&#039;eau&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p style=\\&quot;text-align: left;\\&quot;&gt;&lt;a href=\\&quot;https:\\\/\\\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/02\\\/04-19-38.jpg\\&quot;&gt;&lt;img class=\\&quot;size-medium wp-image-6115 alignleft\\&quot; src=\\&quot;https:\\\/\\\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2021\\\/02\\\/04-19-38-300x169.jpg\\&quot; alt=\\&quot;\\&quot; width=\\&quot;300\\&quot; height=\\&quot;169\\&quot; \\\/&gt;&lt;\\\/a&gt;Souvent recouvert d&#039;une petite foug\\u00e8re du genre Azolla, le bassin abrite de nombreuses esp\\u00e8ces aquatiques, tels le tr\\u00e8fle d&#039;eau, la pesse d&#039;eau, le n\\u00e9nuphar jaune et le calla des marais.&lt;\\\/p&gt;&lt;p style=\\&quot;text-align: left;\\&quot;&gt;Ses zones de berges inond\\u00e9es accueillent des plantes comme iris jaune, la beno\\u00eete des ruisseaux, le comaret des marais et les primev\\u00e8res d&#039;origine chinoise, parmi bien d&#039;autres.&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:26,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:53,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;bottom&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:345,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;_id&quot;:&quot;4e0667e&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;},{&quot;hotspot_label&quot;:&quot;Carr\\u00e9 permanent&quot;,&quot;hotspot_custom_size&quot;:&quot;&quot;,&quot;hotspot_width&quot;:null,&quot;hotspot_tooltip_content&quot;:&quot;&lt;p&gt;Un carr\\u00e9 permanent est une surface sur laquelle on \\u00e9tudie l\\u2019\\u00e9volution naturelle de la v\\u00e9g\\u00e9tation en absence de toute intervention humaine.&lt;br \\\/&gt;&lt;a href=\\&quot;https:\\\/\\\/jardin-botanique-saverne.eu\\\/wp-content\\\/uploads\\\/2024\\\/03\\\/JB-le-site-Carre-permanent.pdf\\&quot; target=\\&quot;_blank\\&quot; rel=\\&quot;noopener\\&quot;&gt;+ d&#039;infos ici&lt;\\\/a&gt;&lt;\\\/p&gt;&quot;,&quot;hotspot_offset_x&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:87,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_offset_y&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;%&quot;,&quot;size&quot;:61,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;hotspot_tooltip_position&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_tooltip_width&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:270,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;_id&quot;:&quot;41b1b7b&quot;,&quot;hotspot_tooltip_text_wrap&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;hotspot_link&quot;:{&quot;url&quot;:&quot;&quot;,&quot;is_external&quot;:&quot;&quot;,&quot;nofollow&quot;:&quot;&quot;,&quot;custom_attributes&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon&quot;:{&quot;value&quot;:&quot;&quot;,&quot;library&quot;:&quot;&quot;},&quot;hotspot_icon_position&quot;:null,&quot;hotspot_icon_spacing&quot;:null,&quot;hotspot_height&quot;:null,&quot;hotspot_horizontal&quot;:&quot;left&quot;,&quot;hotspot_vertical&quot;:&quot;top&quot;,&quot;hotspot_position&quot;:&quot;&quot;}],&quot;tooltip_trigger&quot;:&quot;mouseenter&quot;,&quot;tooltip_animation&quot;:&quot;e-hotspot--fade-grow&quot;,&quot;hotspot_sequenced_animation&quot;:&quot;no&quot;,&quot;tooltip_position&quot;:&quot;top&quot;}\" data-widget_type=\"hotspot.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor-pro - v3.22.0 - 16-06-2024 *\/\n@keyframes e-hotspot-soft-beat{0%{transform:scale(1)}to{transform:scale(1.1)}}@keyframes e-hotspot-expand{0%{transform:scale(.5);opacity:1}to{transform:scale(1.5);opacity:0}}.elementor-widget-hotspot{display:flex;justify-content:var(--background-align)}.elementor-widget-hotspot .elementor-widget-container{position:relative;display:inline-block;width:var(--container-width);max-width:var(--container-max-width);height:var(--container-height)}.elementor-widget-hotspot .elementor-widget-container>img{display:block;width:var(--image-width,auto);height:var(--container-height);opacity:var(--opacity,1)}.e-hotspot{z-index:1;display:flex;align-items:center;justify-content:center;position:absolute}.e-hotspot--position-left.e-hotspot--position-top{transform:translate(calc(-1 * var(--hotspot-translate-x)),calc(-1 * var(--hotspot-translate-y)))}.e-hotspot--position-left.e-hotspot--position-bottom{transform:translate(calc(-1 * var(--hotspot-translate-x)),var(--hotspot-translate-y))}.e-hotspot--position-right.e-hotspot--position-top{transform:translate(var(--hotspot-translate-x),calc(-1 * var(--hotspot-translate-y)))}.e-hotspot--position-right.e-hotspot--position-bottom{transform:translate(var(--hotspot-translate-x),var(--hotspot-translate-y))}.e-hotspot--active{z-index:2}.e-hotspot__inner-circle,.e-hotspot__outer-circle{content:\"\";display:inline-block;box-sizing:content-box;border-radius:50%}.e-hotspot__inner-circle{position:absolute;top:50%;left:50%;transform:translate(-50%,-50%);background-color:var(--hotspot-color);padding:calc(var(--hotspot-size, 18px) \/ 2)}.e-hotspot__outer-circle{background-color:var(--hotspot-color);padding:var(--hotspot-padding,4px)}.e-hotspot--icon .e-hotspot__button,.e-hotspot__outer-circle{width:var(--hotspot-size,18px);height:var(--hotspot-size,18px)}.e-hotspot--icon .e-hotspot__button{line-height:0;box-sizing:content-box;font-size:var(--hotspot-size,18px)}.e-hotspot__icon,.e-hotspot__label{display:flex;justify-content:center;align-items:center}.e-hotspot__icon svg,.e-hotspot__label svg{height:var(--hotspot-size,18px);width:auto}.e-hotspot__button{cursor:pointer;position:relative;display:grid;grid-auto-flow:column;justify-content:center;color:var(--hotspot-color);font-size:var(--hotspot-size,18px);min-width:var(--hotspot-button-width);min-height:var(--hotspot-button-height)}.e-hotspot__button:before{z-index:-2;content:\"\";width:100%;height:100%;left:-5px;top:-5px;position:absolute;padding:5px;box-sizing:content-box}.e-hotspot__button svg{fill:var(--hotspot-color)}.e-hotspot:not(.e-hotspot--circle) .e-hotspot__button{min-width:var(--hotspot-min-width);min-height:var(--hotspot-min-height);background-color:var(--hotspot-box-color);padding:var(--hotspot-padding,4px);border-radius:var(--hotspot-border-radius,3px)}.e-hotspot:not(.e-hotspot--circle) .e-hotspot__button:before{border-radius:var(--hotspot-border-radius,3px)}.e-hotspot:not(.e-hotspot--circle) .e-hotspot--expand:before{background-color:var(--hotspot-box-color)}.e-hotspot--overlay{opacity:.7;transition:opacity .2s}.e-hotspot--active .e-hotspot--overlay,.e-hotspot--overlay:hover{opacity:1}.e-hotspot--soft-beat{animation:e-hotspot-soft-beat .7s infinite alternate;animation-timing-function:ease}.e-hotspot--expand .e-hotspot__outer-circle{animation:e-hotspot-expand 2s infinite}.e-hotspot:not(.e-hotspot--circle) .e-hotspot--expand:before{content:\"\";width:100%;height:100%;position:absolute;z-index:-1;opacity:0;animation:e-hotspot-expand 2s infinite}.e-hotspot--sequenced{animation:fadeIn .3s;animation-iteration-count:1;animation-fill-mode:both}.e-hotspot__direction-mask{overflow:hidden;position:absolute;pointer-events:none}.e-hotspot__tooltip{white-space:var(--white-space,nowrap);transition-property:transform,opacity;transition-duration:var(--tooltip-transition-duration,.5s);transform-origin:center center;position:absolute;pointer-events:none;color:var(--tooltip-text-color,#fff);text-align:var(--tooltip-align);min-width:var(--tooltip-min-width);padding:var(--tooltip-padding,8px);border-radius:var(--tooltip-border-radius);background-color:var(--tooltip-color)}.e-hotspot__tooltip p:last-of-type{margin-bottom:0}.e-hotspot__direction-mask .e-hotspot__tooltip{box-shadow:none!important;position:static}.e-hotspot--active .e-hotspot__tooltip{pointer-events:visible}.e-hotspot--fade-in-out{opacity:0}.e-hotspot--active .e-hotspot--fade-in-out{opacity:1}.e-hotspot--fade-grow{opacity:0;transform:scale(0)}.e-hotspot--active .e-hotspot--fade-grow{opacity:1;transform:scale(1)}.e-hotspot--override-tooltip-animation-from-top,.e-hotspot--tooltip-animation-from-top{transform:translateY(calc(-100% - 1px))}.e-hotspot--override-tooltip-animation-from-left,.e-hotspot--tooltip-animation-from-left{transform:translate(calc(-100% - 1px))}.e-hotspot--override-tooltip-animation-from-right,.e-hotspot--tooltip-animation-from-right{transform:translate(calc(100% + 1px))}.e-hotspot--override-tooltip-animation-from-bottom,.e-hotspot--tooltip-animation-from-bottom{transform:translateY(calc(100% + 1px))}.e-hotspot--fade-direction{opacity:0}.e-hotspot--active .e-hotspot--fade-direction,.e-hotspot--active .e-hotspot--slide-direction{transform:translate(0) scale(1);opacity:1}.e-hotspot--show-tooltip{transition:none;opacity:1;pointer-events:visible;transform:translate(0)}<\/style><img decoding=\"async\" width=\"800\" height=\"684\" src=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Plan-A4-jardin-botanique_page-v2.jpg\" class=\"attachment-large size-large wp-image-8031\" alt=\"\" srcset=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Plan-A4-jardin-botanique_page-v2.jpg 1000w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Plan-A4-jardin-botanique_page-v2-300x257.jpg 300w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Plan-A4-jardin-botanique_page-v2-768x657.jpg 768w\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" \/>\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-7c39142  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">ENTR\u00c9E<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>le pavillon d\u2019accueil est situ\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du Jardin. Des livres, des graines Kokopelli et des cartes postales sont en vente, ainsi que des boissons.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-eecc0a2  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">St\u00e8le d\u2019E.Walter<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>Le Jardin botanique a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 en 1931 sous l\u2019impulsion d\u2019Emile Walter (1873-1953), botaniste et pharmacien. Il a \u00e9galement \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019origine de la cr\u00e9ation de l\u2019association Les amis du Jardin botanique du col de Saverne, en 1932. Gr\u00e2ce \u00e0 lui et \u00e0 ses amis, le Jardin s\u2019est enrichi de plantes de presque toutes les r\u00e9gions du monde. On en compte \u00e0 pr\u00e9sent 2200.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-2f1148e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Pavillon d\u2019exposition<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-c732e00  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Le chalet central <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>a \u00e9t\u00e9 construit en 1935 ; il m\u00e9rite une r\u00e9habilitation.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f9376e2  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Totem<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 \u00e0 partir de l\u2019unique sapin de Cilicie du Jardin,\u00a0 mort de s\u00e9cheresse en 2017. Sa r\u00e9alisation a \u00e9t\u00e9 faite \u00e0 la tron\u00e7onneuse par Denis Viprey, sur une id\u00e9e originale de Pierre Meppiel, le jardinier. On reconna\u00eet un aigle, un corbeau, un tiki et un \u00e9cureuil.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-f2111e2  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">tourbi\u00e8res <\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>Les tourbi\u00e8res sont caract\u00e9ris\u00e9es par un milieu humide, un sol tourbeux et pauvre en nutriments o\u00f9 croissent les plantes carnivores dont plusieurs esp\u00e8ces de <em>Drosera<\/em>. Les sarrac\u00e9nies aux grandes feuilles en forme de longues urnes et les dion\u00e9es dont les feuilles ressemblent \u00e0 de petites m\u00e2choires, toutes deux d\u2019origine am\u00e9ricaine, sont capables de pi\u00e9ger les insectes. Les proies sont dig\u00e9r\u00e9es et assimil\u00e9es gr\u00e2ce \u00e0 des enzymes sp\u00e9cifiques de la plante. Elles compensent ainsi la faible quantit\u00e9 de nutriments disponibles dans le sol.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-5ed188c  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">H\u00f4tel \u00e0 insectes<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>de nombreux insectes habitent l\u2019h\u00f4tel \u00e0 insectes. Deux panonceaux \u00e0 proximit\u00e9 vous donnent des indications et montrent les photos de ces insectes.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-b0948c3  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Zone humide<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>La salicaire, le rosier des marais, l\u2019Epipactis des marais, qui est une belle orchid\u00e9e, des foug\u00e8res telles que <em>Asplenium scolopendrium<\/em> \u2018Undulatum\u2019, et un pigamon poussent dans la zone humide, domin\u00e9e par un poirier d\u2019origine asiatique.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-4e0667e  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Point d'eau<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p style=\"text-align: left;\"><a href=\"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38.jpg\"><img decoding=\"async\" class=\"size-medium wp-image-6115 alignleft\" src=\"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-300x169.jpg\" alt=\"\" width=\"300\" height=\"169\" srcset=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-300x169.jpg 300w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-768x432.jpg 768w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-1024x576.jpg 1024w, https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-634x360.jpg 634w\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" \/><\/a>Souvent recouvert d'une petite foug\u00e8re du genre Azolla, le bassin abrite de nombreuses esp\u00e8ces aquatiques, tels le tr\u00e8fle d'eau, la pesse d'eau, le n\u00e9nuphar jaune et le calla des marais.<\/p><p style=\"text-align: left;\">Ses zones de berges inond\u00e9es accueillent des plantes comme iris jaune, la beno\u00eete des ruisseaux, le comaret des marais et les primev\u00e8res d'origine chinoise, parmi bien d'autres.<\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot elementor-repeater-item-41b1b7b  e-hotspot--position-left e-hotspot--position-top  \">\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__button e-hotspot--expand\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__label\">Carr\u00e9 permanent<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"e-hotspot__tooltip  e-hotspot--tooltip-position e-hotspot--fade-grow \" >\n\t\t\t\t\t\t<p>Un carr\u00e9 permanent est une surface sur laquelle on \u00e9tudie l\u2019\u00e9volution naturelle de la v\u00e9g\u00e9tation en absence de toute intervention humaine.<br \/><a href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/03\/JB-le-site-Carre-permanent.pdf\" target=\"_blank\" rel=\"noopener\">+ d'infos ici<\/a><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\n\t\t\t<\/div>\n\n\t\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-35e9886 e-con-full elementor-hidden-desktop e-flex e-con e-parent\" data-id=\"35e9886\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d80409b elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d80409b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Plan du jardin botanique<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c4a8520 e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"c4a8520\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17bca4d elementor-widget elementor-widget-button\" data-id=\"17bca4d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"button.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-button-wrapper\">\n\t\t\t<a class=\"elementor-button elementor-button-link elementor-size-sm\" href=\"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2024\/02\/Plan-A4-jardin-botanique.pdf\" target=\"_blank\">\n\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-content-wrapper\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-button-text\">T\u00e9l\u00e9chargez le plan ici <\/span>\n\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-83b05fb e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"83b05fb\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8bcd88e elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"8bcd88e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"photos\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b41e50e e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b41e50e\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0eb0107 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"0eb0107\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-428427f elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"428427f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">LE JARDIN EN PHOTO\n\n<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9bda09a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"9bda09a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Notre s\u00e9lection de photos du Jardin botanique de Saverne<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b29d09f e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"b29d09f\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-826cac1 elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"826cac1\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;gallery_layout&quot;:&quot;masonry&quot;,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:7,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor-pro - v3.22.0 - 16-06-2024 *\/\n.elementor-gallery__container{min-height:1px}.elementor-gallery-item{position:relative;overflow:hidden;display:block;text-decoration:none;border:solid var(--image-border-width) var(--image-border-color);border-radius:var(--image-border-radius)}.elementor-gallery-item__content,.elementor-gallery-item__overlay{height:100%;width:100%;position:absolute;top:0;left:0}.elementor-gallery-item__overlay{mix-blend-mode:var(--overlay-mix-blend-mode);transition-duration:var(--overlay-transition-duration);transition-property:mix-blend-mode,transform,opacity,background-color}.elementor-gallery-item__image.e-gallery-image{transition-duration:var(--image-transition-duration);transition-property:filter,transform}.elementor-gallery-item__content{display:flex;flex-direction:column;justify-content:var(--content-justify-content,center);align-items:center;text-align:var(--content-text-align);padding:var(--content-padding)}.elementor-gallery-item__content>div{transition-duration:var(--content-transition-duration)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(2){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(3){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3 * 2)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(4){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3 * 3)}.elementor-gallery-item__description{color:var(--description-text-color,#fff);width:100%}.elementor-gallery-item__title{color:var(--title-text-color,#fff);font-weight:700;width:100%}.elementor-gallery__titles-container{display:flex;flex-wrap:wrap;justify-content:var(--titles-container-justify-content,center);margin-bottom:20px}.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item:after,.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item:before{background-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover)}.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item.elementor-item-active:after,.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item.elementor-item-active:before{background-color:var(--galleries-pointer-bg-color-active)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item:before{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover);border-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item:after{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item.elementor-item-active:after,.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item.elementor-item-active:before{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-active)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-draw .elementor-item:before{border-left-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-bottom-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-right-width:0;border-top-width:0}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-draw .elementor-item:after{border-left-width:0;border-bottom-width:0;border-right-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-top-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-corners .elementor-item:before{border-left-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-bottom-width:0;border-right-width:0;border-top-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-corners .elementor-item:after{border-left-width:0;border-bottom-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-right-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-top-width:0}.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-double-line .elementor-item:after,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-double-line .elementor-item:before,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-overline .elementor-item:before,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-underline .elementor-item:after{height:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery-title{--space-between:10px;cursor:pointer;color:#6d7882;font-weight:500;position:relative;padding:7px 14px;transition:all .3s}.elementor-gallery-title--active{color:#495157}.elementor-gallery-title:not(:last-child){margin-inline-end:var(--space-between)}.elementor-gallery-item__title+.elementor-gallery-item__description{margin-top:var(--description-margin-top)}.e-gallery-item.elementor-gallery-item{transition-property:all}.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-bottom,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-left,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-right,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-top,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-bg,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content__description,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content__title,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-bg,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content__description,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content__title{opacity:1}a.elementor-item.elementor-gallery-title{color:var(--galleries-title-color-normal)}a.elementor-item.elementor-gallery-title.elementor-item-active,a.elementor-item.elementor-gallery-title.highlighted,a.elementor-item.elementor-gallery-title:focus,a.elementor-item.elementor-gallery-title:hover{color:var(--galleries-title-color-hover)}a.elementor-item.elementor-gallery-title.elementor-item-active{color:var(--gallery-title-color-active)}.e-con-inner>.elementor-widget-gallery,.e-con>.elementor-widget-gallery{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/BOURSES-AUX-PLANTES-2021-1.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"BOURSES AUX PLANTES 2021\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjgzNCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMlwvMDJcL0JPVVJTRVMtQVVYLVBMQU5URVMtMjAyMS0xLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/BOURSES-AUX-PLANTES-2021-1-225x300.jpg\" data-width=\"225\" data-height=\"300\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Entr\u00e9e-du-Jardin-botanique-04.13-DL.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"Entr\u00e9e du Jardin botanique 04.13 DL\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjUwMiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNVwvMTFcL0VudHJcdTAwZTllLWR1LUphcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtMDQuMTMtREwuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/Entr\u00e9e-du-Jardin-botanique-04.13-DL-300x201.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"201\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/photo-09.21.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"photo 09.21\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Njc0MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMVwvMDlcL3Bob3RvLTA5LjIxLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/09\/photo-09.21-225x300.jpg\" data-width=\"225\" data-height=\"300\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Anemone-sylvestris-1DX-140097-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"An\u00e9mone sylvestre\" data-elementor-lightbox-description=\"Anemone sylvestris Copyright \u00a9 2017 G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzI3MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMTBcL0FuZW1vbmUtc3lsdmVzdHJpcy0xRFgtMTQwMDk3LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLi1Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/10\/Anemone-sylvestris-1DX-140097-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"An\u00e9mone sylvestre\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/rendez-vous-aux-jardins-2021.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"rendez vous aux jardins 2021\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjQwNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMVwvMDZcL3JlbmRlei12b3VzLWF1eC1qYXJkaW5zLTIwMjEuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/06\/rendez-vous-aux-jardins-2021-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bird-953724.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"Nichoir\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTYwNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNlwvMDJcL2JpcmQtOTUzNzI0LmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/02\/bird-953724-300x237.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"237\" aria-label=\"Nichoir\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/journee-du-patrimoine2.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"journee du patrimoine2\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NTkxNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMFwvMDlcL2pvdXJuZWUtZHUtcGF0cmltb2luZTIuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/journee-du-patrimoine2-300x169.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"169\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/07\/abeille1.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"abeille1\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjQ0LCJ1cmwiOiJodHRwczpcL1wvamFyZGluLWJvdGFuaXF1ZS1zYXZlcm5lLmV1XC93cC1jb250ZW50XC91cGxvYWRzXC8yMDE0XC8wN1wvYWJlaWxsZTEuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2014\/07\/abeille1-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"04-19 (38)\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjExNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMVwvMDJcLzA0LTE5LTM4LmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/04-19-38-300x169.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"169\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/bourse-aux-pantes-2.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"bourse aux pantes 2\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjAwMywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMFwvMTBcL2JvdXJzZS1hdXgtcGFudGVzLTIuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/10\/bourse-aux-pantes-2-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Digitale-pourpre-e1627306696244.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"Digitale pourpre\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjYyMiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMVwvMDdcL0RpZ2l0YWxlLXBvdXJwcmUtZTE2MjczMDY2OTYyNDQuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/07\/Digitale-pourpre-e1627306696244-225x300.jpg\" data-width=\"225\" data-height=\"300\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/024-champignon.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"024 champignon\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NDExMiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxOFwvMDRcLzAyNC1jaGFtcGlnbm9uLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2018\/04\/024-champignon-300x169.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"169\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/photos-printemps4.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"photos printemps4\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Njg4MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMlwvMDNcL3Bob3Rvcy1wcmludGVtcHM0LmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/03\/photos-printemps4-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/troc-de-plantes.jpeg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"troc de plantes\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NTI2NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMFwvMDRcL3Ryb2MtZGUtcGxhbnRlcy5qcGVnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/04\/troc-de-plantes-300x200.jpeg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/or-rouge.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"or rouge\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mzk1MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMTJcL29yLXJvdWdlLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/12\/or-rouge-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/P1310382-Copie.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"P1310382 - Copie\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NDMxOCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxOFwvMDZcL1AxMzEwMzgyLUNvcGllLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2018\/06\/P1310382-Copie-300x225.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"225\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/image-2.png\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"image\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NDY3NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxOVwvMDRcL2ltYWdlLTIucG5nIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2019\/04\/image-2-300x200.png\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/visite-guidee-tourbiere.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"visite guidee tourbiere\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NTc4MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMFwvMDlcL3Zpc2l0ZS1ndWlkZWUtdG91cmJpZXJlLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2020\/09\/visite-guidee-tourbiere-300x168.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"168\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Manuela-Peschmann.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"Manuela Peschmann\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTk5NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNlwvMDhcL01hbnVlbGEtUGVzY2htYW5uLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/08\/Manuela-Peschmann-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Manuela Peschmann\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/H\u00f4tel-aux-insectes-03.17-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"Alsace; Saverne; Jardin botanique. Abri pour insectes.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjUwMywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNVwvMTFcL0hcdTAwZjR0ZWwtYXV4LWluc2VjdGVzLTAzLjE3LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLi1Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiODI2Y2FjMSJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/H\u00f4tel-aux-insectes-03.17-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tree-swallow-948823-web.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"tree-swallow\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MTM0NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNlwvMDNcL3RyZWUtc3dhbGxvdy05NDg4MjMtd2ViLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2016\/03\/tree-swallow-948823-web-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"tree-swallow\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/ruscus-1-e1612783204845.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"ruscus\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjEzMSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMVwvMDJcL3J1c2N1cy0xLWUxNjEyNzgzMjA0ODQ1LmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2021\/02\/ruscus-1-e1612783204845-225x300.jpg\" data-width=\"225\" data-height=\"300\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/CONFERENCE-2021.1.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"826cac1\" data-elementor-lightbox-title=\"CONFERENCE 2021.1\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NjgzNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyMlwvMDJcL0NPTkZFUkVOQ0UtMjAyMS4xLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6IjgyNmNhYzEifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2022\/02\/CONFERENCE-2021.1-225x300.jpg\" data-width=\"225\" data-height=\"300\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>LE JARDIN R\u00f4le d\u2019un Jardin Botanique\u200b Historique Objectifs Que faire au jardin\u00a0? Plan du jardin Le jardin en photo Qu\u2019est ce qu\u2019un jardin botanique R\u00f4le d\u2019un jardin botanique Un jardin [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7578"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7578"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7578\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8388,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7578\/revisions\/8388"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7578"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}