{"id":7754,"date":"2024-02-01T16:39:56","date_gmt":"2024-02-01T15:39:56","guid":{"rendered":"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/?page_id=7754"},"modified":"2024-02-01T17:51:00","modified_gmt":"2024-02-01T16:51:00","slug":"phototheque","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/phototheque\/","title":{"rendered":"phototh\u00e8que"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"7754\" class=\"elementor elementor-7754\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-64c2b407 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"64c2b407\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-16c4c83b e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-id=\"16c4c83b\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-744316a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"744316a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">PHOTOTH\u00c8QUE<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f221e5b e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"f221e5b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-78b18d0 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"78b18d0\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#photos-orchidees\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ebd342c elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ebd342c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Les orchid\u00e9es<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-1338e9c e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"1338e9c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#arbres\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d10eab8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"d10eab8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Arbres et arbustes<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-0031f63 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"0031f63\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#bassin\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ecb2ee8 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"ecb2ee8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Bassin<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-1b8b60c e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"1b8b60c\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#photos-orchidees\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8d0437d elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"8d0437d\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Foug\u00e8res<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-d010012 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"d010012\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#photos-orchidees\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4e75b4a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"4e75b4a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Rocailles et Prairies<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t<a class=\"elementor-element elementor-element-732b8b6 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"732b8b6\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\" href=\"#photos-orchidees\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-296236a elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"296236a\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Tourbi\u00e8res<br> et Zones humides<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-650e7089 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"650e7089\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8e0eb96 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"8e0eb96\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-63319902 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"63319902\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-widget-divider{--divider-border-style:none;--divider-border-width:1px;--divider-color:#0c0d0e;--divider-icon-size:20px;--divider-element-spacing:10px;--divider-pattern-height:24px;--divider-pattern-size:20px;--divider-pattern-url:none;--divider-pattern-repeat:repeat-x}.elementor-widget-divider .elementor-divider{display:flex}.elementor-widget-divider .elementor-divider__text{font-size:15px;line-height:1;max-width:95%}.elementor-widget-divider .elementor-divider__element{margin:0 var(--divider-element-spacing);flex-shrink:0}.elementor-widget-divider .elementor-icon{font-size:var(--divider-icon-size)}.elementor-widget-divider .elementor-divider-separator{display:flex;margin:0;direction:ltr}.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator{align-items:center}.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--view-line_icon .elementor-divider-separator:before,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--view-line_text .elementor-divider-separator:before{display:block;content:\"\";border-block-end:0;flex-grow:1;border-block-start:var(--divider-border-width) var(--divider-border-style) var(--divider-color)}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:first-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider-separator:before{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-left .elementor-divider__element{margin-left:0}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:last-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider-separator:after{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-right .elementor-divider__element{margin-right:0}.elementor-widget-divider--element-align-start .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:first-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-start .elementor-divider-separator:before{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-start .elementor-divider__element{margin-inline-start:0}.elementor-widget-divider--element-align-end .elementor-divider .elementor-divider-separator>.elementor-divider__svg:last-of-type{flex-grow:0;flex-shrink:100}.elementor-widget-divider--element-align-end .elementor-divider-separator:after{content:none}.elementor-widget-divider--element-align-end .elementor-divider__element{margin-inline-end:0}.elementor-widget-divider:not(.elementor-widget-divider--view-line_text):not(.elementor-widget-divider--view-line_icon) .elementor-divider-separator{border-block-start:var(--divider-border-width) var(--divider-border-style) var(--divider-color)}.elementor-widget-divider--separator-type-pattern{--divider-border-style:none}.elementor-widget-divider--separator-type-pattern.elementor-widget-divider--view-line .elementor-divider-separator,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not(.elementor-widget-divider--view-line) .elementor-divider-separator:after,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not(.elementor-widget-divider--view-line) .elementor-divider-separator:before,.elementor-widget-divider--separator-type-pattern:not([class*=elementor-widget-divider--view]) .elementor-divider-separator{width:100%;min-height:var(--divider-pattern-height);-webkit-mask-size:var(--divider-pattern-size) 100%;mask-size:var(--divider-pattern-size) 100%;-webkit-mask-repeat:var(--divider-pattern-repeat);mask-repeat:var(--divider-pattern-repeat);background-color:var(--divider-color);-webkit-mask-image:var(--divider-pattern-url);mask-image:var(--divider-pattern-url)}.elementor-widget-divider--no-spacing{--divider-pattern-size:auto}.elementor-widget-divider--bg-round{--divider-pattern-repeat:round}.rtl .elementor-widget-divider .elementor-divider__text{direction:rtl}.e-con-inner>.elementor-widget-divider,.e-con>.elementor-widget-divider{width:var(--container-widget-width,100%);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b6d363f elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"b6d363f\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\nbody.elementor-page .elementor-widget-menu-anchor{margin-bottom:0}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"photos-orchidees\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3eb2a218 elementor-widget-tablet__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"3eb2a218\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Les orchid\u00e9es du Jardin<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-61cc6d6b e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"61cc6d6b\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f3b037f elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"f3b037f\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;gallery_layout&quot;:&quot;masonry&quot;,&quot;overlay_title&quot;:&quot;description&quot;,&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor-pro - v3.22.0 - 16-06-2024 *\/\n.elementor-gallery__container{min-height:1px}.elementor-gallery-item{position:relative;overflow:hidden;display:block;text-decoration:none;border:solid var(--image-border-width) var(--image-border-color);border-radius:var(--image-border-radius)}.elementor-gallery-item__content,.elementor-gallery-item__overlay{height:100%;width:100%;position:absolute;top:0;left:0}.elementor-gallery-item__overlay{mix-blend-mode:var(--overlay-mix-blend-mode);transition-duration:var(--overlay-transition-duration);transition-property:mix-blend-mode,transform,opacity,background-color}.elementor-gallery-item__image.e-gallery-image{transition-duration:var(--image-transition-duration);transition-property:filter,transform}.elementor-gallery-item__content{display:flex;flex-direction:column;justify-content:var(--content-justify-content,center);align-items:center;text-align:var(--content-text-align);padding:var(--content-padding)}.elementor-gallery-item__content>div{transition-duration:var(--content-transition-duration)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(2){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(3){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3 * 2)}.elementor-gallery-item__content.elementor-gallery--sequenced-animation>div:nth-child(4){transition-delay:calc(var(--content-transition-delay) \/ 3 * 3)}.elementor-gallery-item__description{color:var(--description-text-color,#fff);width:100%}.elementor-gallery-item__title{color:var(--title-text-color,#fff);font-weight:700;width:100%}.elementor-gallery__titles-container{display:flex;flex-wrap:wrap;justify-content:var(--titles-container-justify-content,center);margin-bottom:20px}.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item:after,.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item:before{background-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover)}.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item.elementor-item-active:after,.elementor-gallery__titles-container:not(.e--pointer-framed) .elementor-item.elementor-item-active:before{background-color:var(--galleries-pointer-bg-color-active)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item:before{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover);border-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item:after{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-hover)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item.elementor-item-active:after,.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed .elementor-item.elementor-item-active:before{border-color:var(--galleries-pointer-bg-color-active)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-draw .elementor-item:before{border-left-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-bottom-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-right-width:0;border-top-width:0}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-draw .elementor-item:after{border-left-width:0;border-bottom-width:0;border-right-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-top-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-corners .elementor-item:before{border-left-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-bottom-width:0;border-right-width:0;border-top-width:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery__titles-container.e--pointer-framed.e--animation-corners .elementor-item:after{border-left-width:0;border-bottom-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-right-width:var(--galleries-pointer-border-width);border-top-width:0}.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-double-line .elementor-item:after,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-double-line .elementor-item:before,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-overline .elementor-item:before,.elementor-gallery__titles-container .e--pointer-underline .elementor-item:after{height:var(--galleries-pointer-border-width)}.elementor-gallery-title{--space-between:10px;cursor:pointer;color:#6d7882;font-weight:500;position:relative;padding:7px 14px;transition:all .3s}.elementor-gallery-title--active{color:#495157}.elementor-gallery-title:not(:last-child){margin-inline-end:var(--space-between)}.elementor-gallery-item__title+.elementor-gallery-item__description{margin-top:var(--description-margin-top)}.e-gallery-item.elementor-gallery-item{transition-property:all}.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-bottom,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-left,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-right,.e-gallery-item.elementor-animated-content .elementor-animated-item--enter-from-top,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-bg,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content__description,.e-gallery-item:focus .elementor-gallery__item-overlay-content__title,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-bg,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content__description,.e-gallery-item:hover .elementor-gallery__item-overlay-content__title{opacity:1}a.elementor-item.elementor-gallery-title{color:var(--galleries-title-color-normal)}a.elementor-item.elementor-gallery-title.elementor-item-active,a.elementor-item.elementor-gallery-title.highlighted,a.elementor-item.elementor-gallery-title:focus,a.elementor-item.elementor-gallery-title:hover{color:var(--galleries-title-color-hover)}a.elementor-item.elementor-gallery-title.elementor-item-active{color:var(--gallery-title-color-active)}.e-con-inner>.elementor-widget-gallery,.e-con>.elementor-widget-gallery{width:var(--container-widget-width);--flex-grow:var(--container-widget-flex-grow)}<\/style>\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Prairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Prairie \u00e0\u00a0 orchid\u00e9es sauvages\" data-elementor-lightbox-description=\"Prairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA2MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1ByYWlyaWUtb3JjaGlkXHUwMGU5ZXMtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Prairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Prairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPrairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Pogonia ophioglossoides-7\" data-elementor-lightbox-description=\"Pogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1BvZ29uaWEtb3BoaW9nbG9zc29pZGVzLTctQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Pogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Pogonia ophioglossoides-6\" data-elementor-lightbox-description=\"Pogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1OCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1BvZ29uaWEtb3BoaW9nbG9zc29pZGVzLTYtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Pogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Pogonia ophioglossoides-5\" data-elementor-lightbox-description=\"Pogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1BvZ29uaWEtb3BoaW9nbG9zc29pZGVzLTUtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Pogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Pogonia ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-elementor-lightbox-description=\"Pogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1BvZ29uaWEtb3BoaW9nbG9zc29pZGVzLTItQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Pogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Pogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis militaris -3\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1taWxpdGFyaXMtMy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis-militaris-2\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1taWxpdGFyaXMtMi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis militaris - 1\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA1MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1taWxpdGFyaXMtMS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride-6\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTYtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Orchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Hybride Orchis simia X Orchis militaris - 2\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0OCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTItQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Hybride Orchis simia X Orchis militaris - 1\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTEtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Orchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride -5\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTUtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Orchis-hybride-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride 1-7\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-1-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTEtNy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-hybride-1-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-1-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride 1-4\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-1-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTEtNC1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-hybride-1-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-1-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride 1-3\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-1-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTEtMy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Orchis-hybride-1-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-1-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis hybride 1-2\" data-elementor-lightbox-description=\"Orchis-hybride-1-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09yY2hpcy1oeWJyaWRlLTEtMi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Orchis-hybride-1-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Orchis-hybride-1-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOrchis-hybride-1-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-lutea-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Ophrys lutea - 6\" data-elementor-lightbox-description=\"Ophrys-lutea-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09waHJ5cy1sdXRlYS02LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-lutea-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Ophrys-lutea-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOphrys-lutea-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-insectifera-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Ophrys insectifera - 5\" data-elementor-lightbox-description=\"Ophrys-insectifera-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzA0MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09waHJ5cy1pbnNlY3RpZmVyYS01LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-insectifera-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Ophrys-insectifera-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOphrys-insectifera-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-hybride-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Ophrys hybride-3\" data-elementor-lightbox-description=\"Ophrys-hybride-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAzOCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09waHJ5cy1oeWJyaWRlLTMtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-hybride-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Ophrys-hybride-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOphrys-hybride-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Ophrys insectifera X Ophrys fuciflora.\" data-elementor-lightbox-description=\"Ophrys-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAzNywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL09waHJ5cy1oeWJyaWRlLTItQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Ophrys-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Ophrys-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tOphrys-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Listera-ovata-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"D\u00e9tail de Listera ovata - 5\" data-elementor-lightbox-description=\"Listera-ovata-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAzNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0xpc3RlcmEtb3ZhdGEtNS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Listera-ovata-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Listera-ovata-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tListera-ovata-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Dactylorhiza majalis 5\" data-elementor-lightbox-description=\"Dactylorhiza-majalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyOCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0RhY3R5bG9yaGl6YS1tYWphbGlzLTUtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Dactylorhiza-majalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDactylorhiza-majalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Dactylorhiza-majalis-4\" data-elementor-lightbox-description=\"Dactylorhiza-majalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyNywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0RhY3R5bG9yaGl6YS1tYWphbGlzLTQtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Dactylorhiza-majalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDactylorhiza-majalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Dactylorhiza majalis - 3\" data-elementor-lightbox-description=\"Dactylorhiza-majalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0RhY3R5bG9yaGl6YS1tYWphbGlzLTMtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Dactylorhiza-majalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDactylorhiza-majalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Dactylorhiza majalis- 2\" data-elementor-lightbox-description=\"Dactylorhiza-majalis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0RhY3R5bG9yaGl6YS1tYWphbGlzLTItQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Dactylorhiza-majalis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDactylorhiza-majalis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis latifolia ou Dactylorhiza majalis\" data-elementor-lightbox-description=\"Dactylorhiza-majalis-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyNCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0RhY3R5bG9yaGl6YS1tYWphbGlzLTEtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Dactylorhiza-majalis-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Dactylorhiza-majalis-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tDactylorhiza-majalis-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-reginae-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Sabot de V\u00e9nus d&#039;Am\u00e9rique du Nord\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-reginae-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyMywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLXJlZ2luYWUtNy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-reginae-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Cypripedium-reginae-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-reginae-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-kentuckiense-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cypripedium kentuckiense-6\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-kentuckiense-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyMiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWtlbnR1Y2tpZW5zZS02LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-kentuckiense-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Cypripedium-kentuckiense-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-kentuckiense-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-formosanum-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cyprip\u00e8de de Formose. Taiwan.\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-formosanum-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyMSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWZvcm1vc2FudW0tNS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-formosanum-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Cypripedium-formosanum-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-formosanum-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-formosanum-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cypripedium-formosanum. Taiwan.\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-formosanum-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAyMCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWZvcm1vc2FudW0tNC1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-formosanum-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Cypripedium-formosanum-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-formosanum-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Cypripedium calceolus. Sabot de Venus\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-calceolus-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxOSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWNhbGNlb2x1cy0zLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Cypripedium-calceolus-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-calceolus-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Sabot de V\u00e9nus\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-calceolus-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxOCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWNhbGNlb2x1cy0yLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Cypripedium-calceolus-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-calceolus-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Sabot de V\u00e9nus\" data-elementor-lightbox-description=\"Cypripedium-calceolus-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxNywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0N5cHJpcGVkaXVtLWNhbGNlb2x1cy0xLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cypripedium-calceolus-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Cypripedium-calceolus-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCypripedium-calceolus-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cephalanthera-longifolia-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"C\u00e9phalanth\u00e8re \u00e0 feuilles \u00e9troites\" data-elementor-lightbox-description=\"Cephalanthera-longifolia-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NlcGhhbGFudGhlcmEtbG9uZ2lmb2xpYS0yLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cephalanthera-longifolia-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Cephalanthera-longifolia-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCephalanthera-longifolia-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cephalanthera-longifolia-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"C\u00e9phalanth\u00e8re \u00e0 feuilles \u00e9troites\" data-elementor-lightbox-description=\"Cephalanthera-longifolia-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxNSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NlcGhhbGFudGhlcmEtbG9uZ2lmb2xpYS0xLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Cephalanthera-longifolia-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Cephalanthera-longifolia-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tCephalanthera-longifolia-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Bietilla-striata-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Bletilla albostriata. Origine horticole\" data-elementor-lightbox-description=\"Bletilla striata Copyright\u00a9-01.2017 G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxNCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0JpZXRpbGxhLXN0cmlhdGEtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Bietilla-striata-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Bletilla striata-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBletilla striata Copyright\u00a9-01.2017 G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis pyramidal\" data-elementor-lightbox-description=\"Anacamptis-pyramidalis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxMywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FuYWNhbXB0aXMtcHlyYW1pZGFsaXMtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImYzYjAzN2YifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Anacamptis-pyramidalis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnacamptis-pyramidalis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Anacamptis pyramidalis\" data-elementor-lightbox-description=\"Anacamptis-pyramidalis-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxMiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FuYWNhbXB0aXMtcHlyYW1pZGFsaXMtNi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Anacamptis-pyramidalis-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnacamptis-pyramidalis-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis pyramidal\" data-elementor-lightbox-description=\"Anacamptis-pyramidalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxMSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FuYWNhbXB0aXMtcHlyYW1pZGFsaXMtNS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Anacamptis-pyramidalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnacamptis-pyramidalis-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis pyramidal\" data-elementor-lightbox-description=\"Anacamptis-pyramidalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAxMCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FuYWNhbXB0aXMtcHlyYW1pZGFsaXMtNC1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Anacamptis-pyramidalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnacamptis-pyramidalis-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Orchis pyramidal\" data-elementor-lightbox-description=\"Anacamptis-pyramidalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAwOSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FuYWNhbXB0aXMtcHlyYW1pZGFsaXMtMy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZjNiMDM3ZiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Anacamptis-pyramidalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-200x300.jpg\" data-width=\"200\" data-height=\"300\" aria-label=\"Anacamptis-pyramidalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAnacamptis-pyramidalis-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Aceras-anthropophorum-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"f3b037f\" data-elementor-lightbox-title=\"Aceras anthropophorum. Aceras homme-pendu\" data-elementor-lightbox-description=\"Aceras-anthropophorum-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzAwNywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0FjZXJhcy1hbnRocm9wb3Bob3J1bS0xLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmM2IwMzdmIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Aceras-anthropophorum-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Aceras-anthropophorum-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tAceras-anthropophorum-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0fe451d e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"0fe451d\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ee9c8f3 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ee9c8f3\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c6c4a44 elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"c6c4a44\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-5fe924e elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"5fe924e\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"arbres\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-34bff15 elementor-widget-tablet__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"34bff15\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Arbres et arbustes<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4ed1bc4 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"4ed1bc4\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a1c1abb elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"a1c1abb\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;gallery_layout&quot;:&quot;masonry&quot;,&quot;overlay_title&quot;:&quot;description&quot;,&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Syringa-reflexa-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Syringa reflexa  syn. de Syringa komarowii  subsp.reflexa. Lilas du Hou-Pei. Centre de la Chine.\" data-elementor-lightbox-description=\"Syringa reflexa \nsyn. de Syringa komarowii subsp.reflexa.  F des Rosac\u00e9es  01.2017\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk4MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL1N5cmluZ2EtcmVmbGV4YS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Syringa-reflexa-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Syringa reflexa\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSyringa reflexa \nsyn. de Syringa komarowii subsp.reflexa.  F des Rosac\u00e9es  01.2017\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kolkwitzia-amabilis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Kolkwitzia amabilis. Chine\" data-elementor-lightbox-description=\"Kolkwitzia amabilis - 2 \nF. des Caprifoliac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\n\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk2NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL0tvbGt3aXR6aWEtYW1hYmlsaXMtMi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kolkwitzia-amabilis-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Kolkwitzia amabilis - 2\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKolkwitzia amabilis - 2 \nF. des Caprifoliac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Maclura-pomifera-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Maclura pomifera, Oranger des Osages. Pied femelle.\" data-elementor-lightbox-description=\"Maclura pomifera-3-\nOranger des Osages, Osagedorn, Bow-wood. Arbre femelle.\nF. des Morac\u00e9es\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk2OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL01hY2x1cmEtcG9taWZlcmEtMy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Maclura-pomifera-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Maclura pomifera-3- Oranger des Osages\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMaclura pomifera-3-\nOranger des Osages, Osagedorn, Bow-wood. Arbre femelle.\nF. des Morac\u00e9es\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Syringa-reflexa-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Syringa reflexa Lilas du Hou-Pei. Centre de la Chine.\" data-elementor-lightbox-description=\"Syringa reflexa (2)\nsyn. de Syringa komarowii subsp.reflexa.  F des Rosac\u00e9es  01.2017\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk3NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL1N5cmluZ2EtcmVmbGV4YS0yLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJhMWMxYWJiIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Syringa-reflexa-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Syringa reflexa-2\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tSyringa reflexa (2)\nsyn. de Syringa komarowii subsp.reflexa.  F des Rosac\u00e9es  01.2017\nCopyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Neillia-uekii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Neillia uekii Nakai. Cor\u00c3\u00a9e.\" data-elementor-lightbox-description=\"Neillia uekii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk3MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL05laWxsaWEtdWVraWktQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImExYzFhYmIifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Neillia-uekii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Neillia uekii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNeillia uekii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Comaret des marais\" data-elementor-lightbox-description=\"Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NvbWFydW0tcGFsdXN0cmUtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImExYzFhYmIifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tComarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Rhododendron-groenlandicum-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Th\u00e9 du Labrador. Am\u00e9rique du nord.\" data-elementor-lightbox-description=\"Rhododendron groenlandicum-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk3MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL1Job2RvZGVuZHJvbi1ncm9lbmxhbmRpY3VtLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJhMWMxYWJiIn0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Rhododendron-groenlandicum-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Rhododendron groenlandicum-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tRhododendron groenlandicum-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard Lacoumette.Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kolkwitzia-amabilis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Kolkwitzia amabilis\" data-elementor-lightbox-description=\"Kolkwitzia amabilis \nF.des Caprifoliac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk2NiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL0tvbGt3aXR6aWEtYW1hYmlsaXMtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImExYzFhYmIifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kolkwitzia-amabilis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Kolkwitzia amabilis\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKolkwitzia amabilis \nF.des Caprifoliac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Maclura-pomifera-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Maclura pomifera, Oranger des Osages. Sud des USA.\" data-elementor-lightbox-description=\"Maclura pomifera, Oranger des Osages, Osagedorn, Bow-wood. Arbre femelle.\nF. des Morac\u00e9es\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. \" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk3MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL01hY2x1cmEtcG9taWZlcmEtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImExYzFhYmIifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Maclura-pomifera-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Maclura pomifera\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMaclura pomifera, Oranger des Osages, Osagedorn, Bow-wood. Arbre femelle.\nF. des Morac\u00e9es\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s. \t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Laburnum-sp.-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Laburnum sp.\" data-elementor-lightbox-description=\"Laburnum sp. \nF. des Fabac\u00e9es\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk2NywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL0xhYnVybnVtLXNwLi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Laburnum-sp.-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Laburnum sp.\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tLaburnum sp. \nF. des Fabac\u00e9es\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Comaret des marais.\" data-elementor-lightbox-description=\"Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk4OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NvbWFydW0tcGFsdXN0cmUtMi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tComarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Neillia-affinis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Neillia affinis. Ouest de la Chine.\" data-elementor-lightbox-description=\"Neillia affinis.\nF. des Rosac\u00e9es\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk3MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL05laWxsaWEtYWZmaW5pcy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Neillia-affinis-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Neillia affinis\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNeillia affinis.\nF. des Rosac\u00e9es\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kerria-japonica-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"a1c1abb\" data-elementor-lightbox-title=\"Kerria japonica\" data-elementor-lightbox-description=\"Kerria japonica , Cor\u00e8te du Japon,  Japan globeflower.\nF. des Rosac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk2NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDlcL0tlcnJpYS1qYXBvbmljYS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiYTFjMWFiYiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/09\/Kerria-japonica-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Kerria japonica\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tKerria japonica , Cor\u00e8te du Japon,  Japan globeflower.\nF. des Rosac\u00e9es.\nCopyright \u00a9 01. 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s.\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ea50bf1 e-con-full e-flex e-con e-parent\" data-id=\"ea50bf1\" data-element_type=\"container\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;gradient&quot;}\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-2bc9986 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"2bc9986\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aeeea0d elementor-widget-divider--view-line elementor-invisible elementor-widget elementor-widget-divider\" data-id=\"aeeea0d\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;_animation&quot;:&quot;fadeInLeft&quot;}\" data-widget_type=\"divider.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-divider\">\n\t\t\t<span class=\"elementor-divider-separator\">\n\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-4d77319 elementor-widget elementor-widget-menu-anchor\" data-id=\"4d77319\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"menu-anchor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-menu-anchor\" id=\"bassin\"><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-f58c4e2 elementor-widget-tablet__width-inherit elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"f58c4e2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Bassin<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-ba3db00 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"ba3db00\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-faaa256 elementor-widget elementor-widget-gallery\" data-id=\"faaa256\" data-element_type=\"widget\" data-settings=\"{&quot;gallery_layout&quot;:&quot;masonry&quot;,&quot;overlay_title&quot;:&quot;description&quot;,&quot;lazyload&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;columns&quot;:4,&quot;columns_tablet&quot;:2,&quot;columns_mobile&quot;:1,&quot;gap&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_tablet&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;gap_mobile&quot;:{&quot;unit&quot;:&quot;px&quot;,&quot;size&quot;:10,&quot;sizes&quot;:[]},&quot;link_to&quot;:&quot;file&quot;,&quot;overlay_background&quot;:&quot;yes&quot;,&quot;content_hover_animation&quot;:&quot;fade-in&quot;}\" data-widget_type=\"gallery.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery__container\">\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Jardin-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Jardin botanique 6\" data-elementor-lightbox-description=\"Jardin-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5MywidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0phcmRpbi02LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmYWFhMjU2In0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Jardin-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Jardin-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tJardin-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/25.-04.17-DL.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"25. Bassin 04.17  DL\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjY1MiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNVwvMTFcLzI1Li0wNC4xNy1ETC5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmYWFhMjU2In0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/25.-04.17-DL-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"25. Bassin 04.17 DL\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/148-fine-dining-restaurant-about_hero.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"148-fine-dining-restaurant-about_hero.jpg\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6NzMzMCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAyM1wvMTFcLzE0OC1maW5lLWRpbmluZy1yZXN0YXVyYW50LWFib3V0X2hlcm8uanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZmFhYTI1NiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2023\/11\/148-fine-dining-restaurant-about_hero-300x83.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"83\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Primula-vialii-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Primula vialii Delavay ex Franch., Primev\u00e8re des marais (Chine)\" data-elementor-lightbox-description=\"Primula vialii Delavay ex Franch., Primev\u00e8re des marais (Chine) - Primulac\u00e9es - Copyright\u00a9 01.2017 G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MzE1OCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDVcL1ByaW11bGEtdmlhbGlpLTEtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImZhYWEyNTYifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/05\/Primula-vialii-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Primula vialii Delavay ex Franch., Primev\u00e8re des marais (Chine) - Primulac\u00e9es - Copyright\u00a9 01.2017 G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPrimula vialii Delavay ex Franch., Primev\u00e8re des marais (Chine) - Primulac\u00e9es - Copyright\u00a9 01.2017 G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuphar-lutea-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"N\u00e9nuphar jaune\" data-elementor-lightbox-description=\"Nuphar-lutea-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL051cGhhci1sdXRlYS1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZmFhYTI1NiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Nuphar-lutea-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Nuphar-lutea-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tNuphar-lutea-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Comaret des marais\" data-elementor-lightbox-description=\"Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5MCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NvbWFydW0tcGFsdXN0cmUtQ29weXJpZ2h0LVx1MDBhOS0wMS4yMDE3LUdcdTAwZTlyYXJkLUxhY291bWV0dGUuVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImZhYWEyNTYifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Comarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tComarum-palustre-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/P1180100-Copie.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Bassin\" data-elementor-lightbox-description=\"Bassin 05.15 DL\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mzg0NCwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMTFcL1AxMTgwMTAwLUNvcGllLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImZhYWEyNTYifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/11\/P1180100-Copie-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Bassin 05.15 DL\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBassin 05.15 DL\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Primula-vialii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Primula-vialii. Chine.\" data-elementor-lightbox-description=\"Primula-vialii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5NSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL1ByaW11bGEtdmlhbGlpLUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmYWFhMjU2In0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Primula-vialii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Primula-vialii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tPrimula-vialii-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/R\u00e9am\u00e9nagement-du-bassin-04.17-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Alsace; Saverne; Jardin botanique. Pi\u00e8ce d&#039;eau.\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6MjUxNiwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxNVwvMTFcL1JcdTAwZTlhbVx1MDBlOW5hZ2VtZW50LWR1LWJhc3Npbi0wNC4xNy1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS4tVG91cy1kcm9pdHMtclx1MDBlOXNlcnZcdTAwZTlzLmpwZyIsInNsaWRlc2hvdyI6ImZhYWEyNTYifQ%3D%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2015\/11\/R\u00e9am\u00e9nagement-du-bassin-04.17-Copyright-\u00a9-2017-G\u00e9rard-Lacoumette.-Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x99.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"99\" aria-label=\"\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Comaret des marais.\" data-elementor-lightbox-description=\"Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk4OSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0NvbWFydW0tcGFsdXN0cmUtMi1Db3B5cmlnaHQtXHUwMGE5LTAxLjIwMTctR1x1MDBlOXJhcmQtTGFjb3VtZXR0ZS5Ub3VzLWRyb2l0cy1yXHUwMGU5c2Vydlx1MDBlOXMuanBnIiwic2xpZGVzaG93IjoiZmFhYTI1NiJ9\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Comarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tComarum-palustre-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t\t\t<a class=\"e-gallery-item elementor-gallery-item elementor-animated-content\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Jardin-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s.jpg\" data-elementor-open-lightbox=\"yes\" data-elementor-lightbox-slideshow=\"faaa256\" data-elementor-lightbox-title=\"Bassin\" data-elementor-lightbox-description=\"Bassin  Copyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" data-e-action-hash=\"#elementor-action%3Aaction%3Dlightbox%26settings%3DeyJpZCI6Mjk5MSwidXJsIjoiaHR0cHM6XC9cL2phcmRpbi1ib3RhbmlxdWUtc2F2ZXJuZS5ldVwvd3AtY29udGVudFwvdXBsb2Fkc1wvMjAxN1wvMDRcL0phcmRpbi00LUNvcHlyaWdodC1cdTAwYTktMDEuMjAxNy1HXHUwMGU5cmFyZC1MYWNvdW1ldHRlLlRvdXMtZHJvaXRzLXJcdTAwZTlzZXJ2XHUwMGU5cy5qcGciLCJzbGlkZXNob3ciOiJmYWFhMjU2In0%3D\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-gallery-image elementor-gallery-item__image\" data-thumbnail=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-content\/uploads\/2017\/04\/Jardin-4-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s-300x200.jpg\" data-width=\"300\" data-height=\"200\" aria-label=\"Bassin Copyright \u00a9 2017 G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\" role=\"img\" ><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__overlay\"><\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__content\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-gallery-item__title\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tBassin  Copyright \u00a9 2017  G\u00e9rard Lacoumette. Tous droits r\u00e9serv\u00e9s\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>PHOTOTH\u00c8QUE Les orchid\u00e9es Arbres et arbustes Bassin Foug\u00e8res Rocailles et Prairies Tourbi\u00e8res et Zones humides Les orchid\u00e9es du Jardin Prairie-orchid\u00e9es-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Pogonia-ophioglossoides-7-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Pogonia-ophioglossoides-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Pogonia-ophioglossoides-5-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Pogonia-ophioglossoides-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-militaris-3-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-militaris-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-militaris-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-hybride-6-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-hybride-2-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s Orchis-hybride-1-Copyright-\u00a9-01.2017-G\u00e9rard-Lacoumette.Tous-droits-r\u00e9serv\u00e9s [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7754"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7754"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7754\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":7821,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7754\/revisions\/7821"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7754"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}