{"id":7886,"date":"2024-02-02T12:00:16","date_gmt":"2024-02-02T11:00:16","guid":{"rendered":"https:\/\/betawp2023.jardin-botanique-saverne.eu\/?page_id=7886"},"modified":"2024-04-23T14:18:20","modified_gmt":"2024-04-23T13:18:20","slug":"agenda","status":"publish","type":"page","link":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/agenda\/","title":{"rendered":"agenda"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-page\" data-elementor-id=\"7886\" class=\"elementor elementor-7886\" data-elementor-post-type=\"page\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-fbce3fb e-flex e-con-boxed e-con e-parent\" data-id=\"fbce3fb\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"e-con-inner\">\n\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1034666 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-id=\"1034666\" data-element_type=\"container\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c3e7917 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"c3e7917\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-heading-title{padding:0;margin:0;line-height:1}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title[class*=elementor-size-]>a{color:inherit;font-size:inherit;line-height:inherit}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-small{font-size:15px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-medium{font-size:19px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-large{font-size:29px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xl{font-size:39px}.elementor-widget-heading .elementor-heading-title.elementor-size-xxl{font-size:59px}<\/style><h2 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\">Programme de la saison 2024<\/h2>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-c165e93 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"c165e93\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<style>\/*! elementor - v3.22.0 - 17-06-2024 *\/\n.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-stacked .elementor-drop-cap{background-color:#69727d;color:#fff}.elementor-widget-text-editor.elementor-drop-cap-view-framed .elementor-drop-cap{color:#69727d;border:3px solid;background-color:transparent}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap{margin-top:8px}.elementor-widget-text-editor:not(.elementor-drop-cap-view-default) .elementor-drop-cap-letter{width:1em;height:1em}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap{float:left;text-align:center;line-height:1;font-size:50px}.elementor-widget-text-editor .elementor-drop-cap-letter{display:inline-block}<\/style>\t\t\t\t<p><b>Juin, Juillet, Ao\u00fbt<br \/><\/b> <span style=\"color: #91d050;\">Ateliers sophrologie pour enfants et adultes Lauriane Huntzinger. Contacter L. Huntzinger au 06 74 10 44 83<\/span><br \/><strong>Samedi Ou Dimanche En Juillet Ou Ao\u00fbt \u00c0 15h<\/strong><br \/><span style=\"color: #91d050;\">La flore des Pyr\u00e9n\u00e9es Fran\u00e7ois Cayeux, vice-pr\u00e9sident de l\u2019association des amis du Jardin botanique de Strasbourg<\/span><br \/><strong>Samedi Ou Dimanche En Juillet Ou Ao\u00fbt \u00c0 15h<\/strong><br \/><span style=\"color: #91d050;\">Les Ast\u00e9rac\u00e9es \u00e0 fleurs jaunes Fran\u00e7ois Cayeux<\/span><br \/><strong>Samedi Ou Dimanche En Octobre \u00c0 15h<\/strong><br \/><span style=\"color: #91d050;\">Fabrication de nichoirs G\u00e9rard Brucker<\/span><\/p>\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-95d7f01 elementor-widget elementor-widget-shortcode\" data-id=\"95d7f01\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"shortcode.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-shortcode\"><!=========Events Static list Template 2.4.0=========><div id=\"ect-events-minimal-list-content\"><div id=\"ect-minimal-list-wrp\" class=\"ect-minimal-list-wrapper all\"><div id=\"event-8193\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Juil<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">06<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/les-botanistes-en-herbe-esther-fuchs-adolff-et-elisabeth-kempf\/\" rel=\"bookmark\">Les botanistes en herbe Esther Fuchs-Adolff et Elisabeth Kempf<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">15 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8191\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Juil<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">11<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/promenade-vesperale-elisabeth-kempf-3\/\" rel=\"bookmark\">Promenade vesp\u00e9rale Elisabeth Kempf<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">19 h 30 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8192\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Juil<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">18<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/promenade-vesperale-elisabeth-kempf-4\/\" rel=\"bookmark\">Promenade vesp\u00e9rale Elisabeth Kempf<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">19 h 30 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8353\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Juil<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">27<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/arbres-et-arbustes-indigenes-et-exotiques-du-jardin-2\/\" rel=\"bookmark\">Arbres et arbustes indig\u00e8nes et exotiques du Jardin<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">15 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8194\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Ao\u00fbt<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">03<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/sortie-astronomie-au-bastberg-bernard-koch\/\" rel=\"bookmark\">Sortie astronomie au Bastberg Bernard Koch<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">19 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8358\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Ao\u00fbt<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">24<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/arbres-et-arbustes-indigenes-et-exotiques-du-jardin-3\/\" rel=\"bookmark\">Arbres et arbustes indig\u00e8nes et exotiques du Jardin<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">15 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8360\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Ao\u00fbt<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">31<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/arbres-et-arbustes-indigenes-et-exotiques-du-jardin-4\/\" rel=\"bookmark\">Arbres et arbustes indig\u00e8nes et exotiques du Jardin<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">15 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8195\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Sep<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">21<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/les-journees-europeennes-du-patrimoine-entree-gratuite-visites-guidees-gratuites-et-petite-restauration\/\" rel=\"bookmark\">Les journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine Entr\u00e9e gratuite Visites guid\u00e9es gratuites et petite restauration<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">0 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8196\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Sep<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">22<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/les-journees-europeennes-du-patrimoine-entree-gratuite-visites-guidees-gratuites-et-petite-restauration-2\/\" rel=\"bookmark\">Les journ\u00e9es europ\u00e9ennes du patrimoine Entr\u00e9e gratuite Visites guid\u00e9es gratuites et petite restauration<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">0 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8198\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Sep<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">28<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/sortie-mycologique-bernard-koch-2\/\" rel=\"bookmark\">Sortie mycologique Bernard Koch<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">14 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><div id=\"event-8197\" class=\"ect-list-posts style-1 ect-simple-event future\"><div class=\"ect-event-date-tag\"><div class=\"ect-event-datetimes\">\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-mo\">Sep<\/span>\r\n\t\t\t        <span class=\"ev-day\">29<\/span>\r\n\t\t\t        <\/div><\/div><div class=\"ect-event-details\">\r\n    <div class=\"ect-events-title\"><a class=\"ect-event-url\" href=\"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/sortie-mycologique-bernard-koch\/\" rel=\"bookmark\">Sortie mycologique Bernard Koch<\/a><\/div>\r\n                <div class=\"ect-event-datetime\"><i class=\"ect-icon-clock\"><\/i>\r\n                <span class=\"ect-minimal-list-time\">14 h 00 min<\/span><\/div>\r\n\t\t\t\t<\/div><\/div><\/div><\/div><\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Programme de la saison 2024 Juin, Juillet, Ao\u00fbt Ateliers sophrologie pour enfants et adultes Lauriane Huntzinger. Contacter L. Huntzinger au 06 74 10 44 83Samedi Ou Dimanche En Juillet Ou [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":2,"featured_media":0,"parent":0,"menu_order":0,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","template":"elementor_header_footer","meta":{"footnotes":""},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7886"}],"collection":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages"}],"about":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/types\/page"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/users\/2"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=7886"}],"version-history":[{"count":5,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7886\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":8366,"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/pages\/7886\/revisions\/8366"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=7886"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}