{"id":8184,"global_id":"jardin-botanique-saverne.eu?id=8184","global_id_lineage":["jardin-botanique-saverne.eu?id=8184"],"author":"2","status":"publish","date":"2024-04-12 10:02:54","date_utc":"2024-04-12 09:02:54","modified":"2024-04-12 10:05:20","modified_utc":"2024-04-12 09:05:20","url":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable\/","rest_url":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/wp-json\/tribe\/events\/v1\/events\/8184","title":"AG ch\u00e2teau des Rohan salle Lully conf\u00e9rence par Fr\u00e9d\u00e9ric Tournay, charg\u00e9 des collections au Jardin botanique de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg et au Jardin botanique de Saverne Arbres \u00ab\u00a0remarquables \u00a0\u00bb &#8211; quels crit\u00e8res pour les identifier","description":"","excerpt":"","slug":"ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable","image":false,"all_day":false,"start_date":"2024-03-21 20:00:00","start_date_details":{"year":"2024","month":"03","day":"21","hour":"20","minutes":"00","seconds":"00"},"end_date":"2024-03-21 20:00:00","end_date_details":{"year":"2024","month":"03","day":"21","hour":"20","minutes":"00","seconds":"00"},"utc_start_date":"2024-03-21 19:00:00","utc_start_date_details":{"year":"2024","month":"03","day":"21","hour":"19","minutes":"00","seconds":"00"},"utc_end_date":"2024-03-21 19:00:00","utc_end_date_details":{"year":"2024","month":"03","day":"21","hour":"19","minutes":"00","seconds":"00"},"timezone":"UTC+1","timezone_abbr":"UTC+1","cost":"","cost_details":{"currency_symbol":"","currency_code":"","currency_position":"prefix","values":[]},"website":"","show_map":false,"show_map_link":false,"hide_from_listings":false,"sticky":false,"featured":false,"categories":[],"tags":[],"venue":[],"organizer":[],"json_ld":{"@context":"http:\/\/schema.org","@type":"Event","name":"AG ch\u00e2teau des Rohan salle Lully conf\u00e9rence par Fr\u00e9d\u00e9ric Tournay, charg\u00e9 des collections au Jardin botanique de l\u2019Universit\u00e9 de Strasbourg et au Jardin botanique de Saverne Arbres \u00ab\u00a0remarquables \u00a0\u00bb &#8211; quels crit\u00e8res pour les identifier","description":"","url":"https:\/\/jardin-botanique-saverne.eu\/event\/ag-chateau-des-rohan-salle-lully-conference-par-frederic-tournay-charge-des-collections-au-jardin-botanique-de-luniversite-de-strasbourg-et-au-jardin-botanique-de-saverne-arbres-remarquable\/","eventAttendanceMode":"https:\/\/schema.org\/OfflineEventAttendanceMode","eventStatus":"https:\/\/schema.org\/EventScheduled","startDate":"2024-03-21T20:00:00+01:00","endDate":"2024-03-21T20:00:00+01:00","performer":"Organization"}}